\section{\textcolor{red}{(TODO)} Teoria dello scattering}
\begin{itemize}
    \item Definiamo uno stato di \( N \) particelle non interagenti come uno stato che trasforma all'interno del prodotto diretto di \( N \) rappresentaizioni irriducibili del gruppo di Poincaré di singola particella. Nel caso di particelle distinguibili è un elemento del tensore \( \mathcal{H}_{1} \otimes \cdots \otimes \mathcal{H}_{N} \) dove \( \mathcal{H}_{k}  \) è lo spazio di Hilbert di singola particella per la particella \( k \)-esima, nel caso in cui alcune di queste siano indistiguibili vedremo che bisognerà prendere i sottospazi simmetrici o antisimmetrici.

    \item Labelliamo gli stati di singola particella con il quadri-impulso \( p^{\mu} \), la componente \( z \) dello spin \( \sigma \) (quella che indicavamo con \( s \) per particelle massive e con \( h \) per particelle massless) e da altri eventuali numeri quantici che indichiamo globalmente con \( n \) (massa, spin, carica, parità intrinseca, etc). La regola di trasformazione è quindi
    \begin{align}
      &U(\Lambda, a) \ket{p_{1}, \sigma_{1}, n_{1}; \ldots; p_{N}, \sigma_{N}, n_{N}} \nonumber\\
      &\qquad= e^{-ia_{\mu}(p_{1}^{\mu} + \cdots p_{N}^{\mu})} \sum_{\sigma_{1}', \ldots, \sigma_{N}'} \mathcal{D}_{\sigma_{1}' \sigma_{1}}^{(j_{1})}(W) \cdots \mathcal{D}_{\sigma_{N}' \sigma_{N}}^{(j_{N})}(W) \ket{p_{1}, \sigma_{1}, n_{1}; \ldots; p_{N}, \sigma_{N}, n_{N}}
    \end{align}
    Dove per particelle massless si intende che
    \begin{equation}
        \mathcal{D}_{\sigma' \sigma}^{(j)}(W(\Lambda, p)) \to \delta_{\sigma' \sigma} e^{i h \theta(\Lambda, p)}
    \end{equation}
    \item Definizione del label \( \alpha \) non troppo chiara nel caso di particelle indistiguibili, non si capisce cosa intenda nella normalizzazione.
    \item Definizione oscura di stati asintici
    \item Quando spezza \( H = H_{0} + V \) dice che in \( H_{0} \) ci devono essere le masse fisiche delle particelle, nel senso che \( H \) e \( H_{0} \) hanno lo stesso spettro. Questa affermazione mi turba enormemente.
    \item Definizione della matrice \( \S \) come braket degli stati asintotici e dimostrazione che è il prodotto degli operatori di M{\o}ller
    \item Approssimazione di Born
\end{itemize}

\subsection{Simmetrie della matrice \texorpdfstring{\( \S \)}{S}}
\paragraph{Invarianza di Poincaré}
\begin{equation}
    \S_{\alpha \beta} = \delta(\alpha - \beta) - 2\pi i \delta^{(4)}(p_{\alpha} - p_{\beta}) \mathcal{M}_{\alpha \beta}
\end{equation}
\begin{equation}
    U_{0}(\Lambda, a)^{-1} \, \S \, U_{0}(\Lambda, a) = \S
\end{equation}

\paragraph{Simmetrie interne}
\paragraph{Parità}
\paragraph{Inversione temporale}
\paragraph{Coniugazione di carica}

\subsection{Rate e sezioni d'urto}

\subsection{Teoria delle perturbazioni}

\subsection{Unitarietà}

\subsection{Risonanze}

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "../main"
%%% End:
